CIA: 中共強迫世衝延後全球疫情大流行的警告, 否則不與世衛合作

德國情報局早前揭秘：習近平親自要求譚德塞壓下疫情訊息

而家, CIA報告顯示 中共強迫世衝延後全球疫情大流行的警告, 否則會對世衛的武漢肺炎調查採取不合作態度.

Exclusive: As China Hoarded Medical Supplies, the CIA Believes It Tried to Stop the WHO from Sounding the Alarm on the Pandemic
By Naveed Jamali AND Tom O'Connor On 5/12/20 at 4:59 PM EDT

The CIA believes China tried to prevent the World Health Organization from sounding the alarm on the coronavirus outbreak in January—a time when Beijing was stockpiling medical supplies from around the world. A CIA report, the contents of which were confirmed to Newsweek by two U.S. intelligence officials, said China threatened the WHO that the country would stop cooperating with the agency's coronavirus investigation if the organization declared a global health emergency.

It was the second such report from a Western intelligence service and is likely to further inflame tensions between the United States and China over a pandemic that has killed 280,000 people worldwide—more than a quarter of them American.

The first report, a German intelligence assessment published by Der Spiegel last week, accused Chinese President Xi Jinping of personally applying pressure on WHO Director-General Tedros Adhanom Ghebreyesus on January 21.

The WHO dismissed the notion that Xi himself intervened, but declined to address specifically the question of whether Chinese officials made any effort to delay or change the announcement of a Public Health Emergency of International Concern (PHEIC).

"We don't comment on specific discussions with member states but we can say that at all times during the pandemic WHO has acted in accordance with its mandate as an evidence-based technical organization focusing on protecting all people, everywhere," WHO spokesperson Christian Lindmeier told Newsweek. "WHO bases its recommendations on science, public health best practices, evidence, data, and the advice of independent experts.

"Dr Tedros did not communicate with President Xi on Jan 20, 21 or 22. Dr Tedros and his senior team met with President Xi in Beijing on Jan. 28," Lindmeier said. "The issue of PHEIC did not come up in that meeting."

The U.S. intelligence officials who spoke to Newsweek could not say whether President Xi played a role in pressuring the WHO.

When the WHO declared a public health emergency on January 30, it went to great lengths to say that China had done nothing wrong, an approach that sparked some anger in the West and prompted President Donald Trump to criticize the world health body as "China-centric" before he suspended funding in March.

"Let me be clear: This declaration is not a vote of no confidence in China. On the contrary, WHO continues to have confidence in China's capacity to control the outbreak," WHO Director-General Tedros Anhanom said at the time.

"What World Health got away with is unbelievable. They're a pipe organ for China, so I'm going to make a decision very soon," Trump told Republican lawmakers on Friday about the future of the U.S. relationship with the WHO.

China has been widely criticized for its initial handling of the coronavirus outbreak in Wuhan, when the government silenced doctors trying to alert the world, accused the U.S. military of starting the outbreak and, according to the Associated Press (AP), delayed the official announcement of the outbreak by six crucial days as people fled the stricken Chinese city, spreading the coronavirus through the world. Chinese death tolls and infection rates are viewed skeptically in the West, and U.S. intelligence agencies have said it is possible that the virus escaped from a Wuhan lab, although no evidence has emerged to support this theory.

The Chinese Foreign Ministry did not respond to Newsweek's requests for comment, but told a press briefing Monday that "the Chinese leader didn't even have such a phone call with the WHO head on January 21" in response to Der Spiegel's report. The Central Intelligence Agency declined Newsweek's request for comment.

The timeline of the CIA document, called "U.N.-China: WHO Mindful But Not Beholden to China," and the German report dovetail with another analysis conducted by the U.S. Department of Homeland Security that said China suppressed information about the outbreak in January so it could hoard medical supplies from around the world. That analysis, first reported by the AP, was dismissed as "groundless" by the Chinese Embassy in Washington in a statement to Newsweek.

CIA

世乜撚野衝

傻迫習

戰狼外交

否則會對世衛的武漢肺炎調查採取不合作態度

中國從來都無合作過既啦

我係痰德塞就轉做污點證人啦，一切都係習種逼佢做

支那只係騙子係真

請核平中國，令中國進入核冬天

究竟CIA點樣攞料，可以攞到咁深入

HurrayFor the USA

世衛入面你估個個睇得順眼咩

點睇美國D 美金都真過大陸果D

D情報員點解咁勁